香港人正受暗黑兵法折磨 時事評論員 - 劉細良

香港人正受暗黑兵法折磨
時事評論員 - 劉細良

周日民陣遊行不獲警方批准，憤怒市民照樣塞爆尖沙嘴，數以十萬計的市民仍上街抗爭，林鄭月娥收賣人心，為保皇黨助選之《施政報告》，幾日之內已經被徹底否定，憤怒群眾根本不理會甚麼公共政策，甚麼「土地供應不足是民怨根源」。

如果要真正面對民憤根源，就要林鄭立即下台重組政府，由新政府委任大法官對警察進行獨立調查。如果認為靠林鄭月娥及監警會調查報告可以「止暴制亂」，中共實在離地兼幼稚。今次遊行前，發生兩宗襲擊事件，包括民陣召集人岑子杰旺角遇襲，大埔青年派傳單宣傳遊行被內地人用生果刀劏肚，兩宗兇案的客觀效果，都是展示血腥暴力去激怒市民，令他們再度走上街頭。這些襲擊事件對林鄭政府發表《施政報告》後，意圖恢復正常管治的政治目標，剛好背道而馳，簡單講就係「倒米」。難怪中共代理人吳秋北等人認為是反送中陣營「自導自演」，指岑子杰做戲云云。兩邊陣營大家都在懷疑究竟甚麼人一直在幕後撥火，令香港局勢升級呢？

有人欲刺激局勢升級從中漁利

這要從元朗7.21恐襲開始計起，今天警暴成為難解死結，市民完全失去信任，其實始於7.21。警黑公然勾結，拍膊頭互相道謝的場面歷歷在目，這是暗黑兵法第一步，令警察自此入了「魔道」，無法再回頭，只能變成一往無前的黨衞軍，執行本來應該由解放軍做的戒嚴部隊任務。7.21同時也鎖死了林鄭，如果只是6.12，還有獨立調查的機會，但7.21涉及整個警察高層，一旦調查會立即「扎行馬」叛變，猶如1977年警廉衝突情況，警察會公然反抗，相信林鄭一直說示威不停無法獨立調查，關鍵在於此。然後到北角紅衫軍出動、荃灣黑幫斬人，都有人幕後指揮黑道介入政治，每當局勢稍稍和緩，就總有這些襲擊事件發生。岑子杰兩次都是在遊行前遇襲，這不會是巧合，第二次襲擊暴力升級，血腥畫面是要刺激市民憤怒，內地人施襲再自首，更加是買兇行為。刺激局勢升級令雙方暴力不絕，相信不是北京中央目標，而是眾多插手香港的勢力中，有人認為只要局勢持續惡化，就可以將整個香港挾持，得到最大利益。

這些屬於暴政慣用的「恐怖管理」手段，俄羅斯普京已操控得出神入化，利用各種人為恐襲，令人心惶惶，然後收編各分散的力量，包括警察、軍人、大孖沙、傳媒，最後集所有權力於一身。林鄭月娥當然沒有這種政治識見及能量，她充其量只是一個任人擺佈的傀儡，特區政府一班高官也只是奴才，大家對香港當前危機視若無睹，齊齊食花生。

幸好，香港人經歷這四個多月抗爭洗禮，早就進化了，懂得看穿「恐怖管理」的手法，拒絕被這些暗黑兵法所操弄。目前港鐵已經實施變相「宵禁令」，還有禁傳媒現場採訪、網禁、延長拘留時間等手段，陸續有來。在明，以緊急法剝奪自由，用惡法重判對付抗爭者，在暗，用暴力團血腥殺戮，令人心惶惶，逼大家最後無法抵受精神折磨而屈服！大家要有心理準備，勇敢面對更黑暗的日子！

劉細良
時事評論員

下一則
下一則
社會公敵 (古德明)

不如全港黨鐵靜坐聲討721啦